[倒數兩個半月] 寒蟬鳴泣之時 卒 (77) 2021年7月放送！

因為係完全新作，太多新內容可以討論，好難可以再好似之前咁乜都4重加密討論，咁樣只會阻礙到大家討論
嚟緊大家討論寒蟬都唔會點加密，好大機會會劇透到新人，所以新人嘅話快啲睇吓第一頁q&a，之後快啲睇哂原版先再返嚟睇新版同追post

卒PV

ーSTAFFー
原 作 竜騎士07/07th Expansion
監 督 川口敬一郎
シリーズ構成 ハヤシナオキ
キャラクターデザイン 渡辺明夫
アニメーション制作 パッショーネ
製 作 ひぐらしのなく頃に製作委員会

ーCASTー
前原圭一：保志総一朗
竜宮レナ：中原麻衣
園崎魅音・詩音：ゆきのさつき
北条沙都子：かないみか
古手梨花：田村ゆかり
大石蔵人：茶風林
富竹ジロウ：大川 透
鷹野三四：伊藤美紀
入江京介：関 俊彦
知恵留美子：折笠富美子
赤坂衛：小野大輔
園崎茜：井上喜久子
羽入：堀江由衣
*EUA：日髙のり子

香港正版：

官方網站：

ーQ&Aー
希望大家睇咗先，真係唔明先再問

Q：又話remake嘅？
A：其實官方從來都冇話過remake，只係話會有寒蟬New Project
只不過pv+埋第一集，大家都assume咗佢一定係remake
最後全世界好成功比佢撚狗，第2集即刻連title都改埋，可以話係新作/續篇嚟

Q：咁既然係新作，我係咪要去睇咗原版先？
A：雖然原作者話新人入坑可以照睇新版，唔洗睇原版都得
不過基本上全部巴打都認為去咗睇原版先會好啲，因為新版第2集一開波已經會劇透咗成套嘢一個最重要嘅點，會完全冇哂睇原版嗰種震憾
所以快啲去咗睇原版先，睇完再返嚟一齊睇新版

Q：我未睇過原版，但已經睇咗新版第2集...係咪已經收皮...？
A：唔洗驚，其實你未睇過原版嘅話，多數都係覺得唔知佢一開波嗰幕係做緊乜鳩，應該未必知佢透咗你啲咩
總之依家即刻stop，去咗睇哂原版先再返嚟睇新版就得

Q：我好忙，冇咁多時間補翻原版，直接睇新版應該ok？
A：冇時間嘅話會寧願你唔好睇住，等嗰排真係得閒再去睇原版，都唔好直接睇新版
套嘢唔會走咗去，幾時都有得睇，新鮮同神秘感緊要好多

Q：google見原版有好多季喎，點樣開始睇好？
A：正篇故事係得兩季
寒蟬鳴泣之時
寒蟬鳴泣之時 解
睇完依兩季就可以，加埋有50集，好快睇完
禮 煌 擴 係OVA嚟，同主線基本上冇乜太大關連
禮 就絕對建議睇埋，可以當係解嘅延續，同埋會講多啲某幾個角色嘅過去/背景
煌 就係賣肉賣萌搞笑日常番，想睇吓佢地成班搞吓笑做吓鳩嘢嘅可以睇埋
擴 就....其實可以唔睇

Q：見你地係咁講咩海貓海貓，又係咩嚟？
A：原作者嘅另一套作品，海貓鳴泣之時

你可以當係寒蟬嘅續作，但故事基本上係冇乜太大關係，可以當獨立作品咁睇，只係內容有時會見到寒蟬嘅彩蛋，同埋某幾個角色都同寒蟬嘅角色有啲關係咁解
至於點解會係咁講海貓，因為新版op入面有幾個位係海貓彩蛋嚟（其實直頭已經有一個海貓角色喺個op度出現咗...），就令好多人都估可能新版寒蟬嘅故事會同海貓有關連，所以大家都好撚興奮
不過暫時都係大家估估吓討論吓，官方冇正式公佈過任何嘢，只能夠期待吓新作會點發展落去

Q：嘩咁我係咪要睇埋海貓先可以開始睇依套寒蟬新作？
A：唔洗，睇完原版寒蟬兩季就得
當然，如果你有時間嘅一定建議你睇埋，因為本身海貓都係一個唔會差得過寒蟬嘅神作嚟，甚至有唔少巴打鍾意海貓多過寒蟬添！絕對值得睇
但建議你嗰排真係好得閒先好開嚟睇，因為海貓好長，角色同資訊量都好多，唔建議好rush咁睇，等陣消化唔哂仲衰
仲有一個重點，記住海貓唔好睇動畫，垃圾嚟
記住一定要睇漫畫或者去睇原作VN

VN就可以去steam買
或者買啱啱新出嗰隻都得

うみねこのなく頃に咲 ~猫箱と夢想の交響曲~
（PS4/Switch）（有PC版不過係龍繪）
包哂海貓EP1~8+外傳
（日文only）

再諗到咩問題，下個post再加

以下係更多關於寒蟬同原作者龍7其他作品嘅資訊
有興趣嘅絕對建議睇埋！
感謝 開心扯線公仔 巴打整合

———————————

當睇完寒蟬動畫而想對哩套作品有更深入認識但又唔知點嘅話可以望下面 (可能有劇透)

———————————

如果有人對龍騎士07嘅作品有興趣嘅話可以望下面 順便睇下作者其他故事

When They Cry 系列

寒蟬鳴泣之時
(後面自己加"し編")
[鼓勵只睇過動畫嘅人去睇漫畫/VN補返細節位]
主線：鬼隠 綿流 祟殺 暇潰 - 目明 罪滅 皆殺 祭囃
動畫only(A)：妖戦 結縁 猫殺 厄醒 夢現
漫畫only(C)：心癒 燕返(麻雀) 現壊 鬼曝
遊戲only(G)：手機驚嘅命 染伝 影紡 言祝 澪尽 盥回 解々(解解?) 憑落 神姦 PsP嘅雀
AC：鬼騙
AG：罰恋 羞晒 Outbreak(啫係OVA嘅擴)
CG：宵越 雛見沢停留所
ACG：賽殺 昼壊(改編自Daybreak)
官方同人小說合集：語咄 [入面都有一篇叫鬼騙篇 但wiki confirm係完全唔同嘅故事]

海貓鳴泣之時
[基本上一定唔可以唔睇]
出題篇:：Episode 1 2 3 4
散(解答篇)：Episode 5 6 7 8
外傳：翼 羽 黃金夢想曲cross 咲
漫畫加插：黃金魔女的自白
但記住一定要睇漫畫/VN，唔好睇動畫

白鸛鳴泣之時
(未出哂)
前傳+Episode 1 2 3 4

非When They Cry系列

彼岸花綻放之夜
(有海貓嘅角色出過場)
第一夜: 1 至 7 話
第二夜: 1 至 7 話 (其實應該係8-14, 全個系列總共十四個故事)
原著係漫畫但VN內容豐富啲，再加上畫師過咗身，所以就冇出了

神隱之狼
有動畫，原作喺PsP

Rose Gun Days
VN總共四篇: Season 1 2 3 + Last Season，見Amazon漫畫版好似已經出齊哂

祝姫
有漫畫，原作喺DMM

仲有好幾套同Key社合作或者唔係得佢一個寫嘅劇本故事就唔寫落嚟了
I love 竜騎士07

第24集（業）

注意！新版係完全新作/續篇嚟，未睇過嘅巴打快啲去睇咗原版先好返嚟再睇新版同追post！
有咩關於新版原版嘅問題想問嘅可以睇吓第一頁Q&A先，應該都會解答哂，真係唔明先再問

Btw有人係睇咗寒蟬但未睇海貓/白鸛
所以如果想劇透討論海貓/白鸛嘅唔該4重加密！

咁樣

多謝合作

ー SONG ー

OP Full ver
亜咲花 - I believe what you said

ED1 Full ver
彩音 - 神様のシンドローム

ED2 Full ver
彩音 - 不規則性エントロピー

EP19 插曲
梨花 x 沙都子 - オレンジ色の風

ー巴打作品ー

By痴肥豬肉佬

By哪有大忙人

By黑貓老公

龍7業後訪談日文原文

By 星漾晴
轉自K島 唔肯定係咪啱 等識日文出黎對

跟之前一樣大概翻了一下訪談內容
>上班偷弄囧

一些內容先前跟粗品的兩場訪談就已經提過了。
>這次是為了回報老粉，讓他們重新體驗考察樂趣為起點作的。
>原作裡沙都子的成長描寫篇幅被犧牲了，所以這次她是主角。
>暮蟬就是暮蟬，跟海貓的關聯當成彩蛋程度就好。

新的內容
-製作組熟知各媒體的暮蟬作品和中心思想。
-角色設計的渡邊老師是虎牙+OK繃之神。
-除了配沙都子的金井小姐外，聲優們基本上不知道劇情發展，
尤其是對配梨花的田村小姐更是嚴格保密。
-卒播放後回頭審視祟騙篇會有不同看法。
-標題合起來的卒業是指這次動畫故事的收尾，和系列完結無關。

基本上也重申了龍騎士自己的想法，希望觀眾能享受、珍惜
大家一起推敲的過程，而不是只視正解為唯一、其他都不重要。
尤其是在現今SNS蓬勃發展的時代。

卒2nd pv

驚thumbnail劇透所以唔放喺#1啦

寒蟬signal sticker link

Rika

你點錯相

條友仲有幾個tweet講對白個d
睇開京阿尼都信京阿尼唔會抄橋

但連我回憶一齊燒埋，冇地方發洩下唯有發泄落京吹

我睇下我有睇過啲咩京阿尼既作品
我發現原來係冇

冰果

露營既劇情就算變哂做4條仔都會好睇

菠蘿包已棄

原來係有睇聲之形電影
我都係京阿尼fans

我覺得最大問題係條條女把聲都好撚尖
同咪冇肥婆

原來kiddy grade係京阿尼有份協力

樓主介紹親果啲都係伏黎

仲諗住問你添

真係睇到瞓著

女主本身係肥婆

問咩

咁佢係做協力起家

聲之形

標準肥婆入門

玉子市場

有冇睇過我都係睇完先知係京都整

一睇個poster就個
京都臉

所以一套寫文戲既作品可以唔悶勁好睇已經上得神檯

睇過

LM

哩套野真係表現得好有逼力
啲作畫同分鏡睇得出好慳成本
但完全不帶一點瑕疵
果個年代啲老屎忽整動畫點解可以咁勁
成套就係塑造兩位主角
睇完你會好聲叫女主一聲媽媽
母親節快樂啊屌你

原來樓主都有追V

係
上個月開始睇

production I.G嘅blood+
我排頭3位

同樣係果個年代嘅老屎忽動畫

果個年代一季無咁多動畫 自然可以集中資源去做好啲

有京亞尼嘅地方就會有我

我覺得唔係話有資源就做得好
真係考功力
之前都見某po有人話舊版既hunter比新版好睇
有人指出左舊版既作畫其實好慳皮
但每個分鏡都可以用最有限既資源做出最高既水準
哩啲就係睇出製作人既功力
寒蟬哩一幕都係
佢崩得黎係畫龍點睛
唔係你話亂鳩畫就畫得咁高水準
對比寒蟬業都有睇得出新版製作人係分鏡落過既心思

其實好撚慳時間
講出黎對比以家其他大作簡直係powerpoint
但就係做得好深刻
哩啲咪功力

你愛屋及烏姐
業既分鏡我覺得一般
不過有幾幕真係落過心思既

睇完後街女孩先知咩係PPT

你自己都講得出睇得出幾幕落過心思
已經可以名留青史

我講既唔係啲作畫畫得幾華麗落左幾多經費
係講個美感
點樣呈現到成個故事既張力出黎

有咩唔悶嘅推介

呢張真心屈機

最中意就係上面果幕

但你不得不承認哩幕既製作經費係好撚低
後面個梨花係一張圖然後用加工就可以拖到幾秒
但已經上得神檯

又係勁撚慳
一張圖zoom out
後面個沙都子一個樣加多幾幀合埋眼
又上神檯

zoom out 應該唔算?
呢啲都算係鏡頭運用嘅手法

寒蟬最貴係咪聲優

算係架啦
其實同拍戲一樣渣麻
重點係動畫每畫一幀已經係一舊錢
哩度一幀圖已經拖到幾秒
但個效果完全相反地高

最貴係咪啪個聲優

講起PowerPoint 就諗起Netflix 套極道主夫
Netflix 應該由甚麼是動畫開始學點整動畫

好似見另一個po有講幾撚失敗

你睇5分鐘就知咩事

Ado又有新歌啦

叫得御三家

當年eva一張圖拖咗分幾鐘

唔好講啲咁極端
我前排求其上anione定木綿花搵下有咩好睇
求其搵一集
一入去飛到中間就係啲打鬥
啲畫面整到好靚好靚
見到啲氣泡好似係手繪會續幀變形
但成個感覺好撚悶
唔記得邊套所以唔需要對號入座
覺得依家好撚多套都係用啲好高經費包裝啲垃圾內容咁可摸以花多啲心計係設計上面

哩啲咪勁囉

我覺得你同我一樣都鍾意睇啲邪道漫多

放返啲整sticker既副產物先

電鋸人
炎拳

我覺得
無能力ナナ睇左未

覺得上一輩聲優把聲真係好有特色
主角陣容五個把聲都好獨特

佢地把聲有冇新一代聲優既任何人取代到
依家果啲我覺得係佐倉把聲比較獨特
雖然唔多鍾意佢把嬸聲

日常
齋睇圖已經笑到仆街

哇屌 加埋Giga

鴨

錯post

樓主pin this

唔見銀包呢集真係好經典

緊係有聽

佢第2次播音樂嗰吓真係笑死

最近套新番vivy幾唔錯有內容之外啲畫勁靚

啱啱開始

原本真係咁樣配首歌落去？

娜娜閪女人

諗住睇下來自深圳

仲有咩晚安布布
聽好多人都吹

原本唔係依首，不過都好好笑
日常真係必睇搞笑番之一

呢個我接受唔到個畫風

咪劇透

咩嚟聽個名好似恐怖嘢

未睇漫畫
閪到洗完白都好閪，不能原諒

冇啦，第一集已經好閪

好多人話睇到懷疑人生 但我無咩感覺
不過整體上係唔差

依套正，同埋個世界觀真係好吸引
記住要睇埋劇場版

呢個畫風真係...

樓下正d囉

哩套野既精粹就係睇佢有幾閪

推
利申打手

狗屎無視咗

描寫著一位小男孩的波折人生與煩惱，可在一些角色見到人生哲思與心理描寫上的細膩。布布一家的人，在漫畫中都被描繪成具有樸拙簡約線條的、類似鳥的形象(以鳥嘴為一特點)。因而從其他人物夾雜中，具有高辨識性。但是，布布一家並不是完全都只有以手繪鳥形呈現，在少數幾個畫面裡，會「現形」出人類的樣子呈現真實感、或區別出人物不同狀態的心境。

又睇唔到樓主講野

聽個名好撚王道漫咁

好快有報應

依兩套應該同王道扯唔上任何關係
邪道中嘅邪道

不過藤本樹嘅作品真係要你睇過先知自己鍾唔鍾意佢集集都吸完毒先畫咁

睇電鋸人先啦，會易入口啲
之後先翻去睇炎拳

等動畫出再睇

老實講
當初就係比第一集fake左所以先有興趣睇落去

對唔住搞到你變成咁

在《精神疾病診斷與統計手冊第五版》（DSM-5）中，動物戀被分類在「其他特定的性偏離障礙」之下[31] （第三版和第四版則分類在「其他未特指的性偏離」之下[1][2][32][3]）。世界衛生組織採取同樣立場，把對動物的性偏好列在ICD-10的「其他性偏好障礙」之下[33]。只有在構成了個人困擾或對正常功能有顯著影響的時候，DSM-5才會視動物戀為一種可診斷的疾病看待[31][34]。

其他領域也對動物戀有所探討，包括倫理、哲學、法律、動物福利、動物權利。社會學則可能聚焦於淫樂動物虐待及與性虐待有關的問題，並藉由沒有性成分的動物戀研究動物與人的關係、動物為人帶來的情感支援。精神病學的研究範圍也可能包括具有臨床意義的動物戀。2011年出版的《國際法醫學雜誌》指出，跟動物有性接觸這回事本身基本不會視為臨床問題[35]；它也同時描述了不同類型的動物戀[35]：

有排啦咁
Btw咁試吓睇炎拳

無能力就摺埋啦

樓主真係喪心病狂

睇到都覺得痛
比人咁撚樣一刀捅落去

Shuba shuba

樓主變態

我地都係共犯搞到佢傻咗

書包書包

晏就有精液中毒 夜晚就動物戀

我地只要有共識樓主係一個變態同gay
咁哩個謊言就會成為真實

咪同後街女孩一個製作組囉
聽講冇經費可言
有集一人作畫

無經費都出到第2季

common sense

冰菓都瞓着，咁真係難搞啲
可能劇情太日常嘅都唔啱你，京阿尼啲文戲已經係業界頂尖

Netflix就係見咁撚平都出到片
人地一季佢地可以PPT幾季

0仔:原來鴨性交完之後會死
:你點知
0仔:我啱啱屌嗰隻死咗

0仔會搵隻鴨屌自己屎眼

你咋

唔記得tim

無能力娜娜真係咁正?
之前冇揀黎追

你咪0仔

唔岩你架啦
唔撚燃架

不了,動畫個尾無啦啦大愛

Gay佬先會屈人係gay佬

睇完第一集會覺得差d錯過左呢套

你係凍檸茶所以你係0仔

所以我咪唔係

0仔同你個屎眼無關

個到冇改劇情
跟漫畫

同寒蟬業一樣整埋啲fake野

你做咩屈我地係gay

細聲啲

錯咩post會講啲咁嘅嘢，樓主是咪gay

Mk唔需要知毒撚啲嘢

嗰晚睇完漫畫
個心好唔舒服

究竟我幾時係mk

一出世

炎拳真係好癲
啲漫畫分鏡畫到好似睇電影咁
劇情又好多反轉

睇你個頭就知，髮哂綠毛又gel哂頭咁

炎拳我麻麻，前面係幾好睇，後面我就不了

對他使用炎拳吧

現實，個個都係油頭毒撚

後面的確唔係個個都會鍾意
好講啱唔啱你

係唔係拳願D FD?

後面唔講以為睇緊火之鳥
但對比我中意睇火之鳥多啲

點解佢哋成日屈你聞閪巴係真毒撚

我冇睇過拳願，唔知

咁你睇咗電鋸人未

睇完炎拳之後唔係幾想睇電鋸人

樓主下午先俾人發現精液中毒，夜晚又被發現鍾意屌鴨

咁係唔係講格鬥?

唔係，你睇第一話就會知

有啲唔同，電鋸人易入口啲
睇啦

完全唔係

依套野要睇對唔對自己電波
我就覺得後面好睇

可能後面先係戲肉但我前面已經頂唔順

終於有人講人話

有咩特別含意

屌你一講起我都想睇火之鳥
哩套真係回憶加乘

遲吓先，本身啲friend話套嘢好意識流好難明就去睇吓，
雖然真係幾意識流，但裏面啲嘢都叫get到嘅，但就唔係幾啱我睇
覺得無啲人講到咁勁

因左奶mappa,會睇動畫

我都覺唔太啱我睇，但都係套唔錯嘅漫畫

覺得樓主介紹親都伏

棄咪棄囉
出名既唔一定啱所有人口味既
之前企鵝罐睇左1,2集就棄左

可能睇得多王道
反而覺得後面幾好睇

露西亞醬

睇就G

火之鳥真係幾好睇，啲橋真係幾癲，但一集好長

冇正式睇過成套認真諗原來我只係鍾意kanon ，tamako

細個玩龍拳儲2下氣先出到

細個睇唔撚明想表達啲乜

都唔係得我推薦

上個post 露營係廢萌番咩
我當左旅遊片睇

唔係啦，又介紹露營地點又介紹道具
頂多話佢係美食番

我算睇得少王道嘢，喺呢個風氣吓，炎拳後面講嘅嘢係幾新，
但我就覺得唔太好睇，睇嗰陣有啲火之鳥影子（個人覺得），
但我覺得對比上無火之鳥寫得咁好，對我嚟講唔算太震撼

咁有冇影埋佢地屙屎尿啲情節
露營一定會遇上

套嘢根本唔係畀細路睇，但細路睇應該會好正
大個睇會更加正

Tvb深夜播

佢有叫你去露營前做research 睇下廁所乾唔乾淨

淨係有睇漫畫

想玩

話左轉做4條仔都會好好睇

你都唔明 佢係要肥婆呀

等我回想一下
一個人經歷世界末日得到火鳥不死身能力
世界得返佢一個好悶
等一個訓凍眠裝置既女人
等左唔知幾多萬年最後打開得副骨
之後佢等到下一個新紀元誕生

兩集講咩八百比丘尼
上山殺果個老妖最後自己住左係果度
等到比自己上黎殺
原來果個老妖係佢自己

一個女王想要長生不老藥命令個手下獵殺不死鳥
等得黎個女王死左

一個個鼻比蜂咬腫哂既將軍
故事唔太記得
最後亂箭射死左

一個科學家將佢長年養係試管入面既人造人放出黎
人造人感到一生無比既喜悅之後唔到幾秒就溶左

4條仔唔好睇，好gay

屌緊係要係野地屙架啦

變FF15

咁要睇下啲仔得唔得意先

玩兩野就會悶

Gay唔係問題
成隻驚好悶

真係變晒肥婆成套嘢仲休閒

1條靚仔同3個偽娘
如何

訓教果時比兩個肥婆夾住取暖勁爽

諗到扯哂旗

睇動畫真係冇得逼嘅
大家都冇睇開心，咪揾啲啱睇嘅睇

樓主重介紹過啲咩伏？

利申鍾意炎拳，電鋸人都唔錯

巨人

呢兩套我都鍾意
好在近年我唔點推薦動畫

巨人全世界中伏啦

我會話完得唔好，但又至於爛到仆街冚家鏠

講真巨人依啲level，大家對佢期望好高都係正常
所以就算只係完得唔好依點已經會令人失望

只要樓主介紹就會即刻定為伏
而且效果係必然發動

樓主同你相性唔好

會立即有條友衝出黎話套野唔好睇

真心哩隻驚劇情好神
我見有肥婆女角就即刻入左手
竹達彩奈配肥婆
好多人話垃圾但我覺得好好玩

唔好話夏天冬天都臭撚醒你

其他人話佢介紹啲野伏

就係要果陣臭味

呢個好似係頭幾集，最撚勁都係呢班人同後面啲人又有啲關係，
定唔記得係轉世
屌我都唔記得哂咁濟，最記得係有隻蟲蟲可以變咩都得，
之後因為近親相姦生唔到女人，之後火之鳥送咗條蟲畀佢
最後變哂變種人

一套冰果=介紹親都伏
何況只係唔啱佢睇

竹達彩奈配肥婆

好似得你講

有無諗過話垃圾果班人都唔中意肥婆

睇嚟動畫只係做左頭幾個故事
唔怪得睇唔撚明

可能遺憾就係最好嘅結局
得返一隻，重要40幾頁，點都救唔到，
但前面真係好好睇嘅 所以啲人話爛我都理解

咁啫係咩game

唔係佢地話好撚難玩

所以咁多人失望係正常
不過算啦都過咗去

冰果係披推理番嘅皮但其實係戀愛番嚟，佢哋當推理番一定唔會啱睇
我自己睇主角口裡說不就覺得寫得幾好

個玩法好撚創新

Watashi Kininarimasu！

你當佢獨立睇都ok，但佢之後又連到都幾神奇，雖然我都未睇哂，
同埋佢作作吓死咗
不過你大個咗睇嘅話應該唔會好難明，其實都係寓言故事啲friend

Btw冰果首op真心好聽

很想要吧

失望還失望，啲人嬲到要去温泉痾屎真係笑咗

作作死左咁sad
即係冇左結尾

ed正啲

依啲痴線佬就算啦

Ed都正

我中意一係淨睇故仔，一係就淨玩，兩樣溝埋我就麻麻

我都係中意動漫歌多啲佢首ed正啲

首歌好聽
不過畫面唔知點解要畫到咁意淫完全唔夾套嘢

手塚治虫
好似真係無尾，但其實佢啲故而家睇返都會覺得好撚癲，
沙耶之歌都係受火之鳥啟發

連燈大把

完全唔覺得意淫
係你心邪姐

應該係

手塚治蟲啲動畫真係當藝術品咁睇
套大都會又係睇唔明又照睇

但啲意淫嘢先係冰菓重點
套嘢就係講Ｘ太郎點樣同條女一齊嘅故事，
我覺得呢套比起戀愛番嘅動漫更加好睇

可惜
你損失左世上一半既好故事

張圖笑咗

呢個我無睇過

緊係啦
套漫畫1945年
要睇電影先有

等我有機會想玩再算
不過手頭上都重有大把嘢等緊我

有機會補返嚟睇，不過舊嘅動畫電影我淨係睇過今敏

屌正喎

明明係文學類

我會話係用推理包裝嘅校園故事

文學類（愛情）